資本主義本身好大問題，有錢人越有錢，窮人起窮

人哋外國都話有得收重稅平衡下，香港乜都無

資本主義最勁既地方係令奴隸甘受壓迫
就好似連登仔咁
專捧減有錢佬稅,向窮人緊縮社會保障既右翼

收重稅嗰啲叫社會主義

外國先進國家大把係咁，呢啲唔係社會主義

睇你點睇咩係「重稅」啦
40幾50%根本好多國家都係
人地一樣貧富懸殊，英國就係噉

所以咪姐係資本主義有問題囉，就算重稅都係資本主義

有錢佬太多手段啦
終有一日會仆獲甘
不過可能我地死左都未見到

係啊好大問題
令到當時馬列毛主義咁易入侵半個世界

重稅唔係劃一咁收架嘛
窮人又收一半 有錢人又收一半
咪冇咗重新分配社會資源嘅意義
同埋稅制可以針對返有錢人
例如遺產稅 利得稅
咁咪可以避免向窮人開刀

中間路綫社會民主主義

得北歐係咁 建議你讀多啲有關社會政策研究嘅書

無民主既資本主義先係最大問題
你睇下香港，中國

所以中國某d朝代直接將商人地位排落最低都唔係無原因
商人勢力做大會影響政治

社會民主主義

有錢佬玩財技 稅呢樣野根本唔係問題

香港=資本家天堂

所以咪會有無產階級革命

所以冇民主會有錢分？

留名學野

都唔係某啲特定朝代㗎喇
商係末業根本係傳統

有民主先有錢分
無民主=一小班商家佬玩哂

最大問題係當資本去到一個位
個持有者不事生產但獲得既資源都俾生產既人多

冇計，佢地就係天生奴才命

係，呢點真係資本主義最勁既地方。

奴隸係會資本家屌其他奴隸唔做野

係咪股票同地產

"私有產權"太深入民心啦, 根本無人懷疑過

咁究竟用咩主義先最公平，最好

香港人淨係識唱今天我,又點會爆發到無產階級革命啊

共產主義,不過依家嘅人無可能做得到,未來就得

扮資本主義先係最大問題
1. 政府由中立 輔助市場發展嘅角色變成政策傾斜到有錢人或大機構
2. 市民制衡政府嘅能力有限
3. 加埋好多愚民

如果純講理想，其實咩尻主義都可以係最好

齊來回歸享樂主義

2017喇，仲有人會信共慘主義？

講資本主義同重稅可以睇下呢本書

重稅只係福利主義，都係用資本主義邏輯運作
與社會主義的主要差異在於主要生產工具的私有產權
福利主義的生產工具是私有
社會主義的主要生產工具是由社會擁有

傻撚咗 ？
你提既資本主義問題真係重稅平衝到？ 另外外國有平衡下到？
隔離飯香既傻鳩就唔好討論啲無絕對答案既問題啦

咁咪行社會主義，慢慢變窮，窮到人食係lo on9

資本主義已經係best of worst

北歐個模式係最好,但你要係白人先work,亞洲賤種唔恨得咁多

其實民主可以點幫手，向窮人傾斜，然後違反資本主義原則？
無一個主義解決到所以先有唔同主張，根本烏托邦終點就無人做到或有人唔想做到，而最接近我覺得係馬克思。

咩勢力大唔會影響政治？
政治係乜
除咗皇帝全部人都排第99？

1, 其實資本主義唔由政府介入就會有好多社會問題，所以介入係必然結果，無得用佢介入方向差而講佢扮緊，如果係咁介入幫市民都可以話扮啦
2,3 關資本主義事咩

有冇諗過世界資源係夠全部人用

人根本唔使用貨幣交易
亦無需要累積所謂財富

就咁睇個post就睇到資本主義禍害幾深

所以咪要打仗同種族滅絕囉，死曬啲黑人就差唔多

無產階級專政？

《通往奴役之路》哈耶克

呢個世界無絕對嘅資本主義
如果有連政府都要under佢

我俾一個農場你集條村
但唔俾你用貨幣交易
肯定一年唔夠就餓死，農場都會無撚埋

嚴格黎講西方政府推崇係凱恩斯主義而非新自由主義